{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"2","quiz":[{"id":311,"question":"تعني الإشارة   [[a24]]","a":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","b":"انتبه أمامك نفق على بعد 150م.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b44]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","answer":"1"},{"id":304,"question":"إشارة   [[a15]] تعني:","a":"مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.","b":"تفرع نحو اليسار وثم إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a36]] تعني:","a":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.","b":"سبيل للمشاة على الطريق.","answer":"1"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :","a":"تتجاوز بحذر شديد .","b":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة .","answer":"2"},{"id":314,"question":"إشارة   [[d21]] معناها:","a":"ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.","b":"الوقوف بجانب الرصيف مسموح بواسطة بطاقات.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الإشارة  [[b41]]   تعني:","a":"سر إلى اليمين فقط.","b":"سر إلى اليسار من أمام الإشارة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[b39]] تعني:","a":"تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).","b":"شاخصة تدل على الموجة الخضراء بين الإشارات الضوئية.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","b":"نعم وفي جميع الأحوال.","answer":"2"},{"id":313,"question":"إشارة    [[d9]] تعني:","a":"خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.","b":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"1"},{"id":319,"question":"إشارة   [[c4]] معناها:","a":"طريق ذات اتجاه واحد.","b":"طريق بدون مخرج.","answer":"2"},{"id":312,"question":"عندما تعمل الإشارة   [[e11]] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:","a":"4م من اقرب قضيب إليك.","b":"10م من الملتقى.","answer":"1"},{"id":317,"question":"إشارة   [[b37]]  تعني:","a":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","b":"قف لإعطاء حق الأولوية إذا كانت هناك مركبات قاطعة فقط.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ماذا تعني الشاخصة  [[b38]] ؟","a":"شاخصة قف توضع على مفترقات الشوارع الفرعية.","b":"قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b41]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"لإشارة   [[b20]] معناها:","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.","b":"ممنوع السير بسرعة اقل من 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"الإشارة رقم   [[b46]] معناها:","a":"سر نحو الأمام أو نحو اليمين فقط.","b":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:","a":"شاخصة تحذير.","b":"شاخصة إرشاد.","answer":"1"},{"id":318,"question":"إشارة   [[b55]] تعني:","a":"الطريق تتحول إلى مسلك واحد أمامك.","b":"نهاية الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"حاجز أمام ساحة لوقوف المركبات.","b":"مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.","answer":"2"},{"id":324,"question":"الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b46]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة   [[a30]] وأمامك تسير مركبة بطيئة:","a":"لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم أن تجتاز.","b":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":315,"question":"تعني الإشارة   [[b2]] :","a":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الإشارة    [[d17]] معناها:","a":"مكان وقوف للمركبات على شكل زاوية.","b":"مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟","a":"يجوز فقط لباص تعليم السواقة.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟","a":"[[b25]]","b":"[[c29]]","answer":"1"},{"id":326,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b43]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":301,"question":"الشاخصة   [[b47]] تعني:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من خلف الشاخصة فقط.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الإشارة   [[b21]]معناها:","a":"نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.","b":"نهاية الطريق البلدية.","answer":"1"},{"id":307,"question":"تعني الإشارة   [[b54]]","a":"المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين.","b":"مدخل إلى الطريق السريعة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}